# Router
URL に合わせて表示する内容を変える仕組み。

* `/#/` - ホーム画面を表示
* `/#/profile` - プロフィールを表示
* `/#/notes` - すべてのノートを表示
* `/#/notes/1` - 一番目のノートを表示


## URL 大事
ウェブで使われている HTML を作ったのはティムさんだけど、ハイパーリンクが最大の特徴となっている。

もともと、技術文書を共有するためのもので、文章を参照するために文章に一意の ID を割り当ててリンクをすることができる。この ID が URL で、URL がわかれば文書を読むことができる。

URL がないアプリは面白いニュースを発見しても、それを人に教えるのが難しくなる。子のアプリを起動して、なんとかというタブの何番目の記事を読んでとかになる。めんどくさい。それに記事の位置は変わる。URL は一意で変わらないので、簡単に人に伝えることができる。

(実際にはアプリでも内部で URL を使ってたりして、シェアできたりする)

Router を使わないで、URL が全く変わらないウェブアプリを作ることはできるけど、ウェブのいいところを殺してしまい、悪い部分だけが目立つ使いにくいアプリになりがち。


## Vue.js の場合
```javascript
export default new Router({
    routes: [
        { // URL が / のときは Home コンポーネントを
            path: '/',
            component: Home,
        },
        { // URL が /notes のときは AllNotes コンポーネントを
            path: '/notes',
            component: AllNotes,
        },
        { // URL が /notes/1 のときは Note コンポーネントを
            path: '/notes/:id',
            component: Note,
        },
     ]
});
```
